# Домашнє завдання 8



## Завдання 1

Напишіть скрипт, який створює текстовий файл і записує до нього 10000 випадкових дійсних чисел. Створіть ще один скрипт, який читає числа з файлу та виводить на екран їхню суму.

## Завдання 2

Модифікуйте вихідний код сервісу зі скорочення посилань з ДЗ 7 заняття курсу Python Starter так, щоб він зберігав базу посилань на диску і не «забув» при перезапуску. За бажанням можете ознайомитися з модулем shelve (https://docs.python.org/3/library/shelve.html), який у даному випадку буде дуже зручним та спростить виконання завдання.


## Завдання 3

Створіть список товарів в інтернет-магазині. Серіалізуйте його за допомогою pickle та збережіть у JSON.